%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[10pt]{article}


\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a6paper, margin=.5cm, landscape]{geometry}

\usepackage{mdframed}

\begin{document}

\begin{center}
\large
L'Île au trésor
\end{center}

\begin{mdframed}
Tout en ramant, on discutait au sujet de la carte : la croix rouge était bien entendu trop grande pour pouvoir servir de repère, et les termes de la note figurant au verso renfermaient, on va le voir, une certaine ambiguïté. Comme le lecteur s’en souvient peut-être, elle était ainsi conçue :

\begin{quote}
      Grand arbre, contrefort de la Longue-Vue,
      point de direction N.-N.-E. quart N.
      Île du Squelette, E.-S.-E. quart N.
      Dix pieds. »
\end{quote}

Ainsi donc, un grand arbre constituait le principal repère. Sur le plateau croissaient en foule des pins de hauteurs diverses. Par endroits, quelques pins d’une espèce particulière se dressaient isolément à quarante ou cinquante pieds au-dessus de leurs voisins ; mais pour déterminer lequel de ceux-ci était bien le « grand arbre » du capitaine Flint, il fallait se trouver sur les lieux et consulter la boussole. 

\hfill\begin{minipage}{.8\textwidth}
 Robert L. Stevenson, \emph{L'Île au trésor} (traduit par Théo Varlet).
\end{minipage}
\end{mdframed}

\begin{enumerate}
  \item Citez deux éléments qui font que la carte n'est pas précise.
  \item Comment, à notre époque, pourriez-vous indiquer l'emplacement d'un trésor sur une île déserte de manière très précise ? Donner un exemple (fictif) de telles indications.
  \item Comment s'appellent ces indications ?
\end{enumerate}

\newpage

\noindent
Sans vous servir des bords de la feuille, quelles indications pouvez vous donner pour indiquer la position du trésor $T$ à partir de la position du grand arbre $A$ et du sommet de la montagne $M$ ?

\vfill
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=2]
	\draw (0, .1) node{$\times$} node[below right]{$A$};
	\draw (2, 1) node{$\times$} node[below right]{$M$};
	\draw (-3, 3.5) node{$\times$} node[above left]{$T$};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}
